1 - Passoa para instalar o dotnet core na raspberry --> https://www.filipeflop.com/blog/programacao-raspberry-pi-com-net-core/

2 - Componet dotnet core utilizado para comunicacao com a serial da raspberry --> https://github.com/Ellerbach/serialapp

3 - Componente dotnet core utilizado para comunicacao com mqtt -->  https://github.com/chkr1011/MQTTnet
